\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sbc-template}
\usepackage{graphicx,url}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\title{O Problema do Jantar dos Filósofos}
\author{José G. Schmidt\inst{1}, Guilherme F. Franco\inst{1}, Daiane Trennepohl\inst{1}, Edson L. Padoin\inst{1}}

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{ %
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,        % size of fonts used for the code
  breaklines=true,                 % automatic line breaking only at whitespace
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
}

\address{Departamento de Ciências Exatas e Engenharias DECEng
  \\
  Universidade Regional do Noroeste do Estado do Rio Grande do Sul (UNIJUÍ)
  \\
  Rua do Comércio, 3000, Bairro Universitário - Ijuí - RS - Brazil
  \email{\{jguilhermeschmidt,guilherme\_fabrin2,da.tree2\}@hotmail.com.com,padoin@unijui.edu.br}
}
\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
O presente artigo tem por fundamento introduzir o problema do jantar dos filósofos proposto por Edsger Wybe Dijkstra em 1965 e demonstrar uma possível solução utilizando-se de métodos computacionais através de programação paralela com o uso dos conceitos de {\it Thread}.
\end{abstract}
\section{Introdução}
É demonstrado na (Figura~\ref{fig:figura1}) o problema do jantar dos filósofos que corriqueramente é estudado na área de programação paralela concorrente. 
A ideologia do problema deriva de 6 preceitos:
\begin{itemize}
  \item Cinco filósofos estão sentados ao redor de uma mesa circular para o jantar;
  \item Cada filósofo possui um prato para comer macarrão;
  \item Os filósofos dispõem de {\it hashis} e e cada um precisa de 2 {\it hashis} para comer;
  \item Entre cada par de pratos existe apenas um  {\it hashi}:  {\it Hashis} precisam ser compartilhados de forma sincronizada.
  \item Os filósofos comem e pensam, alternadamente. Eles não se atém a apenas uma das tarefas.
  \item Além disso, quando comem, pegam apenas um  {\it hashi} por vez: Se conseguir pegar os dois come por alguns instantes e depois larga os {\it hashis}.
\end{itemize}

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{Assets/Imagens/jantar-filosofos.jpg}
\caption{Capa da revista {\it Communications of the ACM} de Janeiro de 1988}
\label{fig:figura1}
\end{figure}

\subsection{Linguagem de Programação}
Para a demonstração do problema utilizou-se a linguagem de programação orientada a objetos Java. A referida possuí já implementada uma classe chamada de Thread que segundo sua documentação diz: "Uma {\it thread} é uma linha de execução em um programa. A Máquina Virtual Java permite que uma aplicação tenha várias {\it threads} executando concorrentemente.".
\section{Desenvolvimento}
O código utilizado foi obtido inicialmente no site http://papeldiario.blogspot.com com a autoria de Caique Monteiro Araujo e modificado para melhor explanação do código.\\
As classes utilizadas foram ACAO, Filósofo, Grade, JantarDosFilosofos e Semaforo. Respectivamente formam a ideia de lista de ações, a implementação lógica da {\it Thread} unindo a parte lógica com a parte grafica, a implementação gráfica do mesmo, o método contrutor e um indicador de estado.

A enumeração ACAO, descrita abaixo,tem por fundamento simples enumerar as possíveis ações do filófoso e fez parte do incremento do código disponibilizado.
\lstinputlisting[language=Java]{Code/ACAO.java}

A classe Filósofo, descrita abaixo, implementa o uso de {\it Threads} para a prototipação da lógica de uso concorrente sincrono de processamento.
\lstinputlisting[language=Java]{Code/Filosofo.java}

A classe Grade implementa toda a parte visual da aplicação. Permitindo a visualização completa do que acontece com a parte lógica.
\lstinputlisting[language=Java]{Code/Grade.java}

A classe Semáforo implementa um indicador de estado, exatamente como o nome diz um semáforo que tem por finalidade impedir ou não a execução da {\it Thread}.
\lstinputlisting[language=Java]{Code/Semaforo.java}

A classe JantarDosFilosofos implementa o construtor da aplicação.
\lstinputlisting[language=Java]{Code/JantarDosFilosofos.java}

\section{Resultado}
Ao fim a execução do programa traz como resultado do Problema do Jantar dos Filósofos a utilização de um bloqueador representado pelo Semáforo. e pode ser vista na (Figura~\ref{fig:figura2}) abaixo.

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Assets/Imagens/imagem-resultado.png}
\caption{Resultado Gráfico e Textual da Aplicação}
\label{fig:figura2}
\end{figure}

\section{Conclusão}
\section{Agradecimento}

\section{Bibliografia}

\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{sbc-template}
http://docs.oracle.com/javase/7/docs/api/java/lang/Thread.html
\end{document}